
{
    "q1":{
        "question":"Ո՞ր օրն է համարվում շաբաթվա առաջին օրը Իսրայելում․",
        "answer": ["Կիրակի","Երկուշաբթի","Շաբաթ","Ուրբաթ"],
        "Right": "Կիրակի",
        "Money":"100$"
    },
    "q2":{
        "question":"Ո՞ր քիմիական տարրի հայտնագործման պատվին են Ֆրանսիայում 19-րդ դարում հատել Ապոլոնի պատկերով մեդալ․",
        "answer": ["Ջրածին","Տիտան","Ռադիում","Հելիում"],
        "Right": "Հելիում",
        "Money":"200$"
    },
    "q3":{
        "question": "Ըստ իր խոստովանության ինչի՞ աստվածն էր Օլե Լուկոյեն՝ Անդերսենի համանուն հեքիաթից․",
        "answer": ["Մանկության","Հեքիաթների","Երազների","Գիշերվա"],
        "Right": "Երազների",
        "Money":"500$"
    },
    "q4":{
        "question": "Ո՞վ էր Հենրի Թեյթը, ում անունով է կոչվում Լոնդոնի պատկերասրահը․",
        "answer": ["Նկարիչ","Ճարտարապետ","Ծովահեն","Բարերար"],
        "Right": "Բարերար",
        "Money":"1000$"
    },
    "q5":{
        "question":  "Ո՞ւմ են պարգևատրում Ֆյոդոր Պլևակոի անվան մեդալով",
        "answer":  ["Լուսանկարիչներին","Փաստաբաններին","Լրագրողներին","Բժիշկներին"],
        "Right": "Փաստաբաններին",
        "Money":"2000$"
    },
    "q6":{
        "question":  "Ի՞նչպես է կոչվում մարդկային մարմնի մոդելը՝ բժիշկների ուսուցման իրազննականության համար․",
        "answer": ["Խրտվիլակ","Ֆանտոմ","Ոգի","Ուրվական"],
        "Right": "Ֆանտոմ",
        "Money":"5000$"
    },
    "q7":{
        "question":"Ո՞ր քաղաքն է ամենախիտ բնակեցվածը աշխարհում:",
        "answer": ["Փարիզ","Նյու Յորք","Լոնդոն","Տոկիո"],
        "Right": "Տոկիո",
        "Money":"10000$"
    },
    "q8":{
        "question": "Որտե՞ղ է մեծացել հայտնի արվեստագետ Միքելանջելոն:",
        "answer": ["Հռոմ","Վիենա","Ֆլորենցիա","Փարիզ"],
        "Right": "Ֆլորենցիա",
        "Money":"50000$"
    },
    "q9":{
        "question": "Հետևյալ ֆիլմերից ո՞րում չի նկարահանվել Լեոնարդո Դի Կապրիոն:",
        "answer":  ["Ուոլ Սթրիթի գայլը","Ֆոկուս","Տիտանիկ","Բռնիր ինձ, թե կարող ես"],
        "Right": "Ֆոկուս",
        "Money":"100000$"
    },
    "q10":{
        "question":"Ո՞ր պետությունով է հոսում Ամազոն գետը:",
        "answer": ["Պերու","Արգենտինա","Կոլումբիա","Բրազիլիա"],
        "Right": "Բրազիլիա",
        "Money":"200000$"
    },
    "q11":{
        "question": "Հունական դիցաբանության մեջ ո՞րն էր վերջին զգացմունքը:",
        "answer": ["Հույսը","Սերը","Քաոսը","Քաջությունը"],
        "Right": "Հույսը",
        "Money":"500000$"
    },
    "q12":{
        "question":   "Քանի՞ սև կետ են ունենում նոր ծնված Դալմատին ցեղատեսակի շները:",
        "answer": ["Տաս","Հինգ","Ոչ մի","Քսան"],
        "Right": "Ոչ մի",
        "Money":"700000$"
    },
    "q13":{
        "question": "Ի՞նչ արագությամբ են շարժվում մարդու նյարդային ազդակները:",
        "answer": ["270 կմ/ժ","470 կմ/ժ","170 կմ/ժ","570 կմ/ժ"],
        "Right": "270 կմ/ժ",
        "Money":"1000000$"
    }
  }
